# Основная информация
Для этого задания также было решено не создавать отдельный проект с помощью
xcode, чтобы не загромождать список проектов и не плодить кеши.

# Задание
1. Описать несколько структур – любой легковой автомобиль и любой грузовик.
Структуры должны содержать марку авто, год выпуска, объем багажника/кузова,
запущен ли двигатель, открыты ли окна, заполненный объем багажника;
2. Описать перечисление с возможными действиями с автомобилем: запустить/заглушить
двигатель, открыть/закрыть окна, погрузить/выгрузить из кузова/багажника груз
определенного объема;
3. Добавить в структуры метод с одним аргументом типа перечисления, который будет
менять свойства структуры в зависимости от действия;
4. Инициализировать несколько экземпляров структур. Применить к ним различные
действия. Положить объекты структур в словарь как ключи, а их названия как строки
например `var dict = [structCar: 'structCar']`;
5. Почитать о Capture List (см ссылку ниже) - и описать своими словами и сделать
скрин своего примера и объяснения [Capture](https://www.hackingwithswift.com/articles/179/capture);
6. <a name="item-six"></a> Набрать код который на скриншоте понять в чем там проблема и решить эту проблему;
![alt text](images/shcreenshot1.jpeg)
1. <a name="item-seven"></a> У нас есть класс мужчины и его паспорта. Мужчина может родиться и не иметь
паспорта, но паспорт выдается конкретному мужчине и не может выдаваться без
указания владельца. Чтобы разрешить эту проблему, ссылку на паспорт у мужчины
сделаем опциональной, а ссылку на владельца у паспорта – константой. Также добавим
паспорту конструктор, чтобы сразу определить его владельца. Таким образом, человек
сможет существовать без паспорта, сможет его поменять или выкинуть, но паспорт
может быть создан только с конкретным владельцем и никогда не может его сменить.
Повторить все что на черном скрине и решить проблему соблюдая все правила!
![alt text](images/screenshot2.jpg)

# Сборка
Для сборки введите:
```bash
cd task7
make
```

# Запуск
Для запуска программы, в которой реализовано задание про транспортные средства,
введите :
```bash
./output/task7_vehicles
```

Для запуска программы, в которой исправлена ошибка с первого скриншота (пункт 6
раздела [Задание](#задание)), введите:
```bash
./output/task7_screenshot1
```

Для запуска программы, в которой исправлена ошибка со второго скриншота (пункт 7
раздела [Задание](#задание)), введите:
```bash
./output/task7_screenshot2
```

# Очистка
Для очистки введите:
```bash
make clean
```
